话剧，是一群人在一座城的默默努力

首都剧院建院60周年和朋友一起去看了纪念演出的一场---《蔡文姬》第一次接触话剧买了最便宜的学生票，坐在二层的最后一排就是如此远的距离却让我深深喜欢上了话剧这个艺术二层几乎满座每一幕间隔，都会有自发的掌声而最后一幕，剧场的掌声没有停下来，知道演员谢幕掌声，是我们能给予那些在台上辛苦的演员最好的礼物与尊敬看着每个人在台上的表演我觉得很感动在这浮华的城市，总是有那么一群人在默默坚持着自己的坚持在城市的夜晚穿行是件幸福的事看过往车辆的模样看周遭人群的姿态然后把心慢慢沉淀告诉自己走慢一些不要着急，很多东西要慢慢坚持，才能看见微光